[
  {
    "i": 1,
    "problem": "1. Упростить выражение $\\sqrt{4x^2-4x+1}+\\sqrt{16x^2-8x+1}$ при $\\cfrac{1}{4}\\leqslant x\\leqslant\\cfrac{1}{2},$\\\\\n",
    "solution": "1. $\\sqrt{4x^2-4x+1}+\\sqrt{16x^2-8x+1}=\\sqrt{(2x-1)^2}+\\sqrt{(4x-1)^2}=|2x-1|+|4x-1|=1-2x+4x-1=2x.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 2,
    "problem": "2. Упростить выражение $\\sqrt{25x^2+10x+1}+\\sqrt{9x^2+6x+1}$ при $-\\cfrac{1}{3}\\leqslant x\\leqslant-\\cfrac{1}{5}.$\\\\\n",
    "solution": "2. $\\sqrt{25x^2+10x+1}+\\sqrt{9x^2+6x+1}=\\sqrt{(5x+1)^2}+\\sqrt{(3x+1)^2}=|5x+1|+|3x+1|=-5x-1+3x+1=-2x.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 3,
    "problem": "3.\\ $\\cfrac{(5a-4)^2+2(5a-4)(4-3a)+(3a-4)^2}{(2a+5)^2-2(2a+5)(5-3a)+(3a-5)^2},$\\\\\n",
    "solution": "3. $\\cfrac{(5a-4)^2+2(5a-4)(4-3a)+(3a-4)^2}{(2a+5)^2-2(2a+5)(5-3a)+(3a-5)^2}=\n\\cfrac{(5a-4+4-3a)^2}{(2a+5-5+3a)^2}=\\cfrac{4a^2}{25a^2}=\\cfrac{4}{25}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 4,
    "problem": "4.\\ $\\cfrac{(4b-5)^2+2(4b-5)(5-b)+(b-5)^2}{(7b+4)^2-2(7b+4)(4-3b)+(3b-4)^2},$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "4. $\\cfrac{(4b-5)^2+2(4b-5)(5-b)+(b-5)^2}{(7b+4)^2-2(7b+4)(4-3b)+(3b-4)^2}=\n\\cfrac{(4b-5+5-b)^2}{(7b+4-4+3b)^2}=\\cfrac{9b^2}{100b^2}=\\cfrac{9}{100}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 5,
    "problem": "5.\\ \\cfrac{a-b}{a-3\\sqrt{ab}+2b}\\ (a\\geqslant0,\\ b\\geqslant0),&\n",
    "solution": "5. $\\cfrac{a-b}{a-3\\sqrt{ab}+2b}=[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=\\cfrac{x^2-y^2}{x^2-3xy+2y^2}=\\cfrac{(x-y)(x+y)}{x(x-y)-2y(x-y)}=\\cfrac{x+y}{x-2y}=\\cfrac{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-2\\sqrt{b}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 6,
    "problem": "6.\\ \\cfrac{x+4\\sqrt{xy}+3y}{x-y}\\ (x\\geqslant0,\\ y\\geqslant0),\\\\\n",
    "solution": "6. $\\cfrac{x+4\\sqrt{xy}+3y}{x-y}=[a=\\sqrt{x},\\ b=\\sqrt{y}]=\\cfrac{a^2+4ab+3b^2}{a^2-b^2}=\\cfrac{a(a+b)+3b(a+b)}{(a-b)(a+b)}=\\cfrac{a+3b}{a-b}=\n\\cfrac{\\sqrt{x}+3\\sqrt{y}}{\\sqrt{x}-\\sqrt{y}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 7,
    "problem": "7.\\ \\cfrac{x^4-2x^3+x-2}{x^3-3x^2+3x-2},&\n",
    "solution": "7. $\\cfrac{x^4-2x^3+x-2}{x^3-3x^2+3x-2}=\\cfrac{x^3(x-2)+x-2}{x^3-3x^2+3x-1-1}=\\cfrac{(x^3+1)(x-2)}{(x-1)^3-1}=\n\\cfrac{(x+1)(x^2-x+1)(x-2)}{(x-2)(x^2-2x+1+x-1+1)}=x+1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 8,
    "problem": "8.\\ \\cfrac{x^6+x^4-x^2-1}{x^3+x^2+x+1},\\\\\n",
    "solution": "8. $\\cfrac{x^6+x^4-x^2-1}{x^3+x^2+x+1}=\\cfrac{x^4(x^2+1)-(x^2+1)}{x^2(x+1)+x+1}=\\cfrac{(x^2+1)(x^4-1)}{(x^2+1)(x+1)}=\\cfrac{(x^2-1)(x^2+1)}{x+1}=$\\\\$=\n\\cfrac{(x-1)(x+1)(x^2+1)}{x+1}=(x-1)(x^2+1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 9,
    "problem": "9.\\ \\left(\\cfrac{\\sqrt{a}+1}{\\sqrt{a}-1}-\\cfrac{\\sqrt{a}-1}{\\sqrt{a}+1}+4\\sqrt{a}\\right)\\cdot\n\\left(\\sqrt{\\cfrac{a}{4}}-\\sqrt{\\cfrac{1}{4a}}\\right),\\\\\n",
    "solution": "9. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{a}+1}{\\sqrt{a}-1}-\\cfrac{\\sqrt{a}-1}{\\sqrt{a}+1}+4\\sqrt{a}\\right)\\cdot\n\\left(\\sqrt{\\cfrac{a}{4}}-\\sqrt{\\cfrac{1}{4a}}\\right)=[x=\\sqrt{a}]=\n\\left(\\cfrac{x+1}{x-1}-\\cfrac{x-1}{x+1}+4x\\right)\\cdot\n\\left(\\cfrac{x}{2}-\\cfrac{1}{2x}\\right)=$\\\\\n$=\\cfrac{x^2+2x+1-x^2+2x-1+4x^3-4x}{(x-1)(x+1)}\\cdot\\cfrac{x^2-1}{2x}=2x^2=2a.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 10,
    "problem": "10.\\ \\left(\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}+\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}+\n\\cfrac{2\\sqrt{ab}}{a-b}\\right)\\cdot\\left(\\sqrt{a}-\\cfrac{\\sqrt{ab}+b}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right),\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "10. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}+\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}+\n\\cfrac{2\\sqrt{ab}}{a-b}\\right)\\cdot\\left(\\sqrt{a}-\\cfrac{\\sqrt{ab}+b}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)=[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=$\\\\$=\n\\left(\\cfrac{x}{x+y}+\\cfrac{y}{x-y}+\n\\cfrac{2xy}{x^2-y^2}\\right)\\cdot\\left(x-\\cfrac{xy+y^2}{x+y}\\right)=\\cfrac{x^2-xy+xy+y^2+2xy}{(x-y)(x+y)}\\cdot\\left(x-\\cfrac{y(x+y)}{x+y}\\right)=$\\\\$=\n\\cfrac{x^2-xy+xy+y^2+2xy}{(x-y)(x+y)}\\cdot(x-y)=\\cfrac{x^2+2xy+y^2}{x+y}=\\cfrac{(x+y)^2}{x+y}=x+y=\\sqrt{a}+\\sqrt{b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 11,
    "problem": "11.\\ a^3-7a+6,&\n",
    "solution": "11. $a^3-7a+6=a(a^2-1)-6(a-1)=a(a-1)(a+1)-6(a-1)=(a-1)(a^2+a-6)=(a-1)(a^2-4+a-2)=(a-1)((a-2)(a+2)+a-2)=(a-1)(a-2)(a+3).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 12,
    "problem": "12.\\ a^3-7a-6,\\\\\n",
    "solution": "12. $a^3-7a-6=a(a^2-1)-6(a+1)=a(a-1)(a+1)-6(a+1)=(a+1)(a^2-a-6)=(a-1)(a^2-4-(a+2))=(a+1)((a-2)(a+2)-(a+2))=(a+1)(a+2)(a-3).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 13,
    "problem": "13.\\ \\cfrac{a^4+4}{(a+1)^2+1},&\n",
    "solution": "13. $\\cfrac{a^4+4}{(a+1)^2+1}=\\cfrac{a^4+4a^2+4-4a^2}{a^2+2a+1+1}=\\cfrac{(a^2+2)^2-(2a)^2}{a^2+2a+2}=\\cfrac{(a^2-2a+2)(a^2+2a+2)}{a^2+2a+2}=a^2-2a+2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 14,
    "problem": "14.\\ \\cfrac{b^4+64}{(b-2)^2+4},\\end{array}$\\\\ $\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "14. $\\cfrac{b^4+64}{(b-2)^2+4}=\\cfrac{b^4+16b^2+64-16b^2}{b^2-4b+4+4}=\\cfrac{(b^2+8)^2-(4b)^2}{b^2-4b+8}=\\cfrac{(b^2-4b+8)(b^2+4b+8)}{b^2-4b+8}=b^2+4b+8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 15,
    "problem": "15.\\ \\left(\\sqrt{a}+\\cfrac{b}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\left(1-\\cfrac{\\sqrt{b^3}}{a\\sqrt{a}+b\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\n(\\sqrt{a}+\\sqrt{b}),\\\\\n",
    "solution": "15. $\\left(\\sqrt{a}+\\cfrac{b}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\left(1-\\cfrac{\\sqrt{b^3}}{a\\sqrt{a}+b\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\n(\\sqrt{a}+\\sqrt{b})=[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=$\\\\$=\\left(x+\\cfrac{y^2}{x-y}\\right)\\cdot\\left(1-\\cfrac{y^3}{x^3+y^3}\\right)\\cdot(x+y)=\n\\cfrac{x^2-xy+y^2}{x-y}\\cdot\\cfrac{x^3+y^3-y^3}{(x+y)(x^2-xy+y^2)}\\cdot(x+y)=\\cfrac{x^3}{x-y}=\\cfrac{a\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 16,
    "problem": "16.\\ \\left(\\sqrt{a}+\\cfrac{b}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{b^3}}{a\\sqrt{a}-b\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\n(\\sqrt{a}-\\sqrt{b}),\\\\\n",
    "solution": "16. $\\left(\\sqrt{a}+\\cfrac{b}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{b^3}}{a\\sqrt{a}-b\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\n(\\sqrt{a}-\\sqrt{b})=[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=$\\\\$=\\left(x+\\cfrac{y^2}{x+y}\\right)\\cdot\\left(1+\\cfrac{y^3}{x^3-y^3}\\right)\\cdot\n(x-y)=\\cfrac{x^2+xy+y^2}{x+y}\\cdot\\cfrac{x^3-y^3+y^3}{(x-y)(x^2+xy+y^2)}\\cdot(x-y)=\\cfrac{x^3}{x+y}=\\cfrac{a\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 17,
    "problem": "17.\\ \\cfrac{a+1}{a^4+a^3+a^2}: \\cfrac{1}{a^5-a^2},&\n",
    "solution": "17. $\\cfrac{a+1}{a^4+a^3+a^2}: \\cfrac{1}{a^5-a^2}=\\cfrac{a+1}{a^2(a^2+a+1)}\\cdot\\cfrac{a^2(a-1)(a^2+a+1)}{1}=a^2-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 18,
    "problem": "18.\\ \\cfrac{a-1}{a^4-a^3+a^2}: \\cfrac{1}{a^5+a^2},\\\\\n",
    "solution": "18. $\\cfrac{a-1}{a^4-a^3+a^2}: \\cfrac{1}{a^5+a^2}=\\cfrac{a-1}{a^2(a^2-a+1)}\\cdot\\cfrac{a^2(a+1)(a^2-a+1)}{1}=a^2-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 19,
    "problem": "19.\\ a^3+2a-3,&\n",
    "solution": "19. $a^3+2a-3=a^3-1+2(a-1)=(a-1)(a^2+a+1)+2(a-1)=(a-1)(a^2+a+3).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 20,
    "problem": "20.\\ a^3+3a-4,\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "20. $a^3+3a-4=a^3-1+3(a-1)=(a-1)(a^2+a+1)+3(a-1)=(a-1)(a^2+a+4).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 21,
    "problem": "21.\\ \\cfrac{m\\sqrt{m}-\\sqrt{125}}{\\sqrt{m}-\\sqrt{5}}\\cdot\\cfrac{1}{m-5}-\\cfrac{2\\sqrt{5}}{\\sqrt{m}-\\sqrt{5}}+\\cfrac{\\sqrt{5m}}{m-5}.\\\\\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{llll}\n",
    "solution": "21. $\\cfrac{m\\sqrt{m}-\\sqrt{125}}{\\sqrt{m}-\\sqrt{5}}\\cdot\\cfrac{1}{m-5}-\\cfrac{2\\sqrt{5}}{\\sqrt{m}-\\sqrt{5}}+\\cfrac{\\sqrt{5m}}{m-5}=[x=\\sqrt{m},\\ y=\\sqrt{5}]=$\\\\$=\n\\cfrac{x^3-y^3}{x-y}\\cdot\\cfrac{1}{x^2-y^2}-\\cfrac{2y}{x-y}+\\cfrac{xy}{x^2-y^2}=\n\\cfrac{(x-y)(x^2+xy+y^2)}{x-y}\\cdot\\cfrac{1}{(x-y)(x+y)}-\\cfrac{2y}{x-y}+\\cfrac{xy}{(x-y)(x+y)}=\n\\cfrac{x^2+xy+y^2-2xy-2y^2+xy}{(x-y)(x+y)}=\\cfrac{x^2-y^2}{(x-y)(x+y)}=\\cfrac{(x-y)(x+y)}{(x-y)(x+y)}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 22,
    "problem": "22.\\ \\cfrac{a\\sqrt{a}+27}{a-3\\sqrt{a}+9}-3,&\n",
    "solution": "22. $\\cfrac{a\\sqrt{a}+27}{a-3\\sqrt{a}+9}-3=[x=\\sqrt{a}]=\\cfrac{x^3+27}{x^2-3x+9}-3=\\cfrac{(x+3)(x^2-3x+9)}{x^2-3x+9}-3=x+3-3=x=\\sqrt{a}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 23,
    "problem": "23.\\ \\cfrac{a\\sqrt{a}-27}{a+3\\sqrt{a}+9}+3,&\n",
    "solution": "23. $\\cfrac{a\\sqrt{a}-27}{a+3\\sqrt{a}+9}+3=[x=\\sqrt{a}]=\\cfrac{x^3-27}{x^2+3x+9}+3=\\cfrac{(x-3)(x^2+3x+9)}{x^2+3x+9}+3=x-3+3=x=\\sqrt{a}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 24,
    "problem": "24.\\ 2a^3+3a^2-5,&\n",
    "solution": "24. $2a^3+3a^2-5=2a^3-2a^2+5a^2-5=2a^2(a-1)+5(a-1)(a+1)=(a-1)(2a^2+5a+5).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 25,
    "problem": "25.\\ 2a^3+3a-5,\\\\\n",
    "solution": "25. $2a^3+3a-5=2a^3-2a+5a-5=2a(a-1)(a+1)+5(a-1)=(a-1)(2a^2+2a+5).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 26,
    "problem": "26.\\ \\cfrac{\\cfrac{1}{a+b}-\\cfrac{1}{a-b}}{\\cfrac{1}{a+b}+\\cfrac{1}{a-b}}\\cdot\\cfrac{a}{b},&\n",
    "solution": "26. $\\cfrac{\\cfrac{1}{a+b}-\\cfrac{1}{a-b}}{\\cfrac{1}{a+b}+\\cfrac{1}{a-b}}\\cdot\\cfrac{a}{b}=\\cfrac{\\cfrac{a-b-a-b}{(a-b)(a+b)}}{\\cfrac{a-b+a+b}{(a-b)(a+b)}}\\cdot\\cfrac{a}{b}=\n\\cfrac{\\cfrac{-2b}{(a-b)(a+b)}}{\\cfrac{2a}{(a-b)(a+b)}}\\cdot\\cfrac{a}{b}=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 27,
    "problem": "27.\\ \\cfrac{\\cfrac{1}{a-b}-\\cfrac{1}{a+b}}{\\cfrac{1}{a-b}+\\cfrac{1}{a+b}}\\cdot\\cfrac{a}{b},&\n",
    "solution": "27. $\\cfrac{\\cfrac{1}{a-b}-\\cfrac{1}{a+b}}{\\cfrac{1}{a-b}+\\cfrac{1}{a+b}}\\cdot\\cfrac{a}{b}=\\cfrac{\\cfrac{a+b-a+b}{(a-b)(a+b)}}{\\cfrac{a+b+a-b}{(a-b)(a+b)}}\\cdot\\cfrac{a}{b}=\n\\cfrac{\\cfrac{2b}{(a-b)(a+b)}}{\\cfrac{2a}{(a-b)(a+b)}}\\cdot\\cfrac{a}{b}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 28,
    "problem": "28.\\ \\cfrac{x^4+4}{(x+1)^2+1},&\n",
    "solution": "28. $\\cfrac{x^4+4}{(x+1)^2+1}=\\cfrac{x^4+4x^2+4-4x^2}{x^2+2x+1+1}=\\cfrac{(x^2+2)^2-(2x)^2}{x^2+2x+2}=\\cfrac{(x^2-2x+2)(x^2+2x+2)}{x^2+2x+2}=x^2-2x+2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 29,
    "problem": "29.\\ \\cfrac{x^4+4}{(x-1)^2+1},\\\\\n",
    "solution": "29. $\\cfrac{x^4+4}{(x-1)^2+1}=\\cfrac{x^4+4x^2+4-4x^2}{x^2-2x+1+1}=\\cfrac{(x^2+2)^2-(2x)^2}{x^2-2x+2}=\\cfrac{(x^2-2x+2)(x^2+2x+2)}{x^2-2x+2}=x^2+2x+2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 30,
    "problem": "30.\\ \\sqrt{b-2+2\\sqrt{b-3}},&\n",
    "solution": "30. $\\sqrt{b-2+2\\sqrt{b-3}}=\\sqrt{(\\sqrt{b-3})^2+2\\sqrt{b-3}+1}=\\sqrt{b-3}+1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 31,
    "problem": "31.\\ \\sqrt{a-1+2\\sqrt{a-2}},\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "31. $\\sqrt{a-1+2\\sqrt{a-2}}=\\sqrt{(\\sqrt{a-2})^2+2\\sqrt{a-2}+1}=\\sqrt{a-2}+1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 32,
    "problem": "32. $\\cfrac{a^2}{(a+1)(a-c)}+\\cfrac{1}{(c+1)(a+1)}+\\cfrac{c^2}{(c-a)(c+1)},$\\\\\n",
    "solution": "32. $\\cfrac{a^2}{(a+1)(a-c)}+\\cfrac{1}{(c+1)(a+1)}+\\cfrac{c^2}{(c-a)(c+1)}=\\cfrac{a^2c+a^2+a-c-ac^2-c^2}{(a+1)(a-c)(c+1)}=$\\\\$=\n\\cfrac{ac(a-c)+(a-c)(a+c)+a-c}{(a+1)(a-c)(c+1)}=\\cfrac{(a-c)(ac+a+c+1)}{(a+1)(a-c)(c+1)}=\\cfrac{(a-c)(a+1)(c+1)}{(a+1)(a-c)(c+1)}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 33,
    "problem": "33. $\\cfrac{9}{(b-3)(c-3)}-\\cfrac{b^2}{(b-c)(3-b)}-\\cfrac{c^2}{(3-c)(c-b)},$\\\\\n$\\begin{array}{llll}\n",
    "solution": "33. $\\cfrac{9}{(b-3)(c-3)}-\\cfrac{b^2}{(b-c)(3-b)}-\\cfrac{c^2}{(3-c)(c-b)}=\\cfrac{9b-9c+b^2c-3b^2-c^2b+3c^2}{(b-3)(c-3)(b-c)}=$\\\\$=\n\\cfrac{bc(b-c)-3(b-c)(b+c)+9(b-c)}{(b-3)(c-3)(b-c)}=\\cfrac{(b-c)(bc-3b-3c+9)}{(b-3)(c-3)(b-c)}=\\cfrac{(b-3)(c-3)(b-c)}{(b-3)(c-3)(b-c)}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 34,
    "problem": "34.\\ \\cfrac{a^2-4b^2}{0,5a-b}-4b,&\n",
    "solution": "34. $\\cfrac{a^2-4b^2}{0,5a-b}-4b=\\cfrac{(a-2b)(a+2b)}{0,5(a-2b)}-4b=2a+4b-4b=2a.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 35,
    "problem": "35.\\ \\cfrac{4a^2-b^2}{a-0,5b}-4a,&\n",
    "solution": "35. $\\cfrac{4a^2-b^2}{a-0,5b}-4a=\\cfrac{(2a-b)(2a+b)}{0,5(2a-b)}-4a=4a+2b-4a=2b.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 36,
    "problem": "36.\\ a^3-2a+1,&\n",
    "solution": "36. $a^3-2a+1=a(a-1)(a+1)-(a-1)=(a-1)(a^2+a-1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 37,
    "problem": "37.\\ a^3-2a-1,\\end{array}$\\\\ $\\begin{array}{lll}\n",
    "solution": "37. $a^3-2a-1=a(a-1)(a+1)-(a+1)=(a+1)(a^2-a-1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 38,
    "problem": "38.\\ \\cfrac{x}{a}-\\cfrac{x^2-a^2}{a^2}\\cdot\\cfrac{a}{x+a},&\n",
    "solution": "38. $\\cfrac{x}{a}-\\cfrac{x^2-a^2}{a^2}\\cdot\\cfrac{a}{x+a}=\\cfrac{x}{a}-\\cfrac{(x-a)(x+a)}{a^2}\\cdot\\cfrac{a}{x+a}=\\cfrac{x}{a}-\\cfrac{x-a}{a}=\\cfrac{a}{a}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 39,
    "problem": "39.\\ \\cfrac{b^2-c^2}{c^2}\\cdot\\cfrac{c}{b-c}-\\cfrac{b}{c},&\n",
    "solution": "39. $\\cfrac{b^2-c^2}{c^2}\\cdot\\cfrac{c}{b-c}-\\cfrac{b}{c}=\\cfrac{(b-c)(b+c)}{c^2}\\cdot\\cfrac{c}{b-c}-\\cfrac{b}{c}=\\cfrac{b+c}{c}-\\cfrac{b}{c}=\\cfrac{c}{c}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 40,
    "problem": "40.\\ 3x^2-11xy-4y^2,\\\\\n",
    "solution": "40. $3x^2-11xy-4y^2=3x(x-4y)+y(x-4y)=(3x+y)(x-4y).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 41,
    "problem": "41.\\ 6y^2+11xy-2x^2,&\n",
    "solution": "41. $6y^2+11xy-2x^2=6y(y+2x)-x(y+2x)=(6y-x)(2x+y).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 42,
    "problem": "42.\\ \\cfrac{x^3+5x^2+3x-9}{x^2+6x+9},&\n",
    "solution": "42. $\\cfrac{x^3+5x^2+3x-9}{x^2+6x+9}=\\cfrac{x^2(x+3)+2x(x+3)-3(x+3)}{(x+3)^2}=\\cfrac{(x+3)(x^2+2x-3)}{(x+3)^2}=\\cfrac{(x+3)(x-1)}{x+3}=x-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 43,
    "problem": "43.\\ \\cfrac{x^3-2x^2-5x+6}{x^2-4x+3},\\\\\n",
    "solution": "43. $\\cfrac{x^3-2x^2-5x+6}{x^2-4x+3}=\\cfrac{x^2(x-1)-x(x-1)-6(x-1)}{(x-3)(x-1)}=\\cfrac{(x-1)(x^2-x-6)}{(x-3)(x-1)}=\\cfrac{(x-3)(x+2)}{x-3}=x+2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 44,
    "problem": "44.\\ \\cfrac{a\\sqrt{a}-1}{a+\\sqrt{a}-2}+\\cfrac{3(\\sqrt{a}+1)}{\\sqrt{a}+2},&\n",
    "solution": "44. $\\cfrac{a\\sqrt{a}-1}{a+\\sqrt{a}-2}+\\cfrac{3(\\sqrt{a}+1)}{\\sqrt{a}+2}=[x=\\sqrt{a}]=\n\\cfrac{x^3-1}{x^2+x-2}+\\cfrac{3(x+1)}{x+2}=\\cfrac{(x-1)(x^2+x+1)}{(x+2)(x-1)}+\\cfrac{3(x+1)}{x+2}=\\cfrac{x^2+x+1}{x+2}+\\cfrac{3(x+1)}{x+2}=\n\\cfrac{x^2+4x+4}{x+2}=\\cfrac{(x+2)^2}{x+2}=x+2=\\sqrt{a}+2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 45,
    "problem": "45.\\ \\cfrac{a\\sqrt{a}+1}{a-\\sqrt{a}-2}-\\cfrac{3(\\sqrt{a}-1)}{\\sqrt{a}-2},\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "45. $\\cfrac{a\\sqrt{a}+1}{a-\\sqrt{a}-2}-\\cfrac{3(\\sqrt{a}-1)}{\\sqrt{a}-2}=[x=\\sqrt{a}]=\n\\cfrac{x^3+1}{x^2-x-2}-\\cfrac{3(x-1)}{x-2}=\\cfrac{(x+1)(x^2-x+1)}{(x-2)(x+1)}-\\cfrac{3(x-1)}{x-2}=\n\\cfrac{x^2-x+1}{x-2}-\\cfrac{3(x-1)}{x-2}=\\cfrac{x^2-4x+4}{x-2}=\\cfrac{(x-2)^2}{x-2}=x-2=\\sqrt{a}-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 46,
    "problem": "46. Вычислить $\\sqrt{t^2+\\cfrac{9}{t^2}+6}$ при $t=-0,5.$\\\\\n",
    "solution": "46. $\\sqrt{t^2+\\cfrac{9}{t^2}+6}=\\sqrt{t^2+2\\cdot t\\cdot\\cfrac{3}{t}+\\cfrac{9}{t^2}}=\\sqrt{\\left(t+\\cfrac{3}{t}\\right)^2}=\\left|t+\\cfrac{3}{t}\\right|=\\left|-0,5-6\\right|=6,5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 47,
    "problem": "47. Вычислить $\\sqrt{t^2+\\cfrac{4}{t^2}+4}$ при $t=-0,5.$\\\\\n",
    "solution": "47. $\\sqrt{t^2+\\cfrac{4}{t^2}+4}=\\sqrt{t^2+2\\cdot t\\cdot\\cfrac{2}{t}+\\cfrac{4}{t^2}}=\\sqrt{\\left(t+\\cfrac{2}{t}\\right)^2}=\\left|t+\\cfrac{2}{t}\\right|=\\left|-0,5-4\\right|=4,5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 48,
    "problem": "48. $\\left(\\sqrt{m}+\\cfrac{n}{\\sqrt{m}+\\sqrt{n}}\\right)\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{n^3}}{m\\sqrt{m}-n\\sqrt{n}}\\right)(\n\\sqrt{m}-\\sqrt{n}),$\\\\\n$\\begin{array}{llll}\n",
    "solution": "48. $\\left(\\sqrt{m}+\\cfrac{n}{\\sqrt{m}+\\sqrt{n}}\\right)\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{n^3}}{m\\sqrt{m}-n\\sqrt{n}}\\right)(\n\\sqrt{m}-\\sqrt{n})=[x=\\sqrt{m},\\ y=\\sqrt{n}]=$\\\\$=\\left(x+\\cfrac{y^2}{x+y}\\right)\\left(1+\\cfrac{y^3}{x^3-y^3}\\right)(\nx-y)=\\cfrac{x^2+xy+y^2}{x+y}\\cdot\\cfrac{x^3-y^3+y^3}{(x-y)(x^2+xy+y^2)}\\cdot(x-y)=\\cfrac{x^3}{x+y}=\\cfrac{m\\sqrt{m}}{\\sqrt{m}+\\sqrt{n}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 49,
    "problem": "49.\\ a^2-9b^2+12bc-4c^2,&\n",
    "solution": "49. $a^2-9b^2+12bc-4c^2=a^2-(9b^2-12bc+4c^2)=a^2-(3b-2c)^2=(a+3b-2c)(a-3b+2c).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 50,
    "problem": "50.\\ a^2-4b^2+12bc-9c^2,&\n",
    "solution": "50. $a^2-4b^2+12bc-9c^2=a^2-(4b^2-12bc+9c^2)=a^2-(2b-3c)^2=(a+2b-3c)(a-2b+3c).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 51,
    "problem": "51.\\ \\cfrac{2\\sqrt{x}+x-x\\sqrt{x}}{x-2\\sqrt{x}},\\\\\n",
    "solution": "51. $\\cfrac{2\\sqrt{x}+x-x\\sqrt{x}}{x-2\\sqrt{x}}=[a=\\sqrt{x}]=\n\\cfrac{2a+a^2-a^3}{a^2-2a}=\\cfrac{(-a)(a^2-a-2)}{a(a-2)}=\\cfrac{(-a)(a-2)(a+1)}{a(a-2)}=-a-1=-\\sqrt{x}-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 52,
    "problem": "52.\\ \\cfrac{3\\sqrt{x}-2x-x\\sqrt{x}}{x+3\\sqrt{x}},&\n",
    "solution": "52. $\\cfrac{3\\sqrt{x}-2x-x\\sqrt{x}}{x+3\\sqrt{x}}=[a=\\sqrt{x}]=\n\\cfrac{3a-2a^2-a^3}{a^2+3a}=\\cfrac{(-a)(a^2+2a-3)}{a(a+3)}=\\cfrac{(-a)(a-1)(a+3)}{a(a+3)}=-a+1=1-\\sqrt{x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 53,
    "problem": "53.\\ x^3+4x^2+x-6,&\n",
    "solution": "53. $x^3+4x^2+x-6=x^3-1+4(x^2-1)+x-1=(x-1)(x^2+x+1)+4(x-1)(x+1)+x-1=(x-1)(x^2+x+1+4x+4+1)=(x-1)(x^2+5x+6)=(x-1)(x+2)(x+3).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 54,
    "problem": "54.\\ x^3-4x^2+x+6,\\end{array}$\\\\ $\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "54. $x^3-4x^2+x+6=x^3+1-4(x^2-1)+x+1=(x+1)(x^2-x+1)-4(x-1)(x+1)+x+1=(x+1)(x^2-x+1-4x+4+1)=(x+1)(x^2-5x+6)=(x+1)(x-2)(x-3).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 55,
    "problem": "55.\\ \\left(c-\\cfrac{c^3+8}{2c+c^2}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{c^2-4c+4}+\\cfrac{2}{2-c},&\n",
    "solution": "55. $\\left(c-\\cfrac{c^3+8}{2c+c^2}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{c^2-4c+4}+\\cfrac{2}{2-c}=\n\\left(c-\\cfrac{(c+2)(c^2-2c+4)}{c(c+2)}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{(c-2)^2}+\\cfrac{2}{2-c}=\n\\cfrac{2(c-2)}{c}\\cdot\\cfrac{c}{(c-2)^2}+$\\\\$+\\cfrac{2}{2-c}=\\cfrac{2}{c-2}+\\cfrac{2}{2-c}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 56,
    "problem": "56.\\ \\left(c+\\cfrac{8-c^3}{c^2-2c}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{c^2+4c+4}+\\cfrac{2}{2+c},\\\\\n",
    "solution": "56. $\\left(c+\\cfrac{8-c^3}{c^2-2c}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{c^2+4c+4}+\\cfrac{2}{2+c}=\n\\left(c+\\cfrac{(2-c)(4+2c+c^2)}{c(c-2)}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{(c+2)^2}+\\cfrac{2}{2+c}=$\\\\$=\n\\cfrac{-2(c+2)}{c}\\cdot\\cfrac{c}{(c+2)^2}+\\cfrac{2}{2+c}=\\cfrac{-2}{c+2}+\\cfrac{2}{2+c}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 57,
    "problem": "57.\\ 9-x(x-y-3)+3(x-3-y)-y(3+y-x),\\\\\n",
    "solution": "57. $9-x(x-y-3)+3(x-3-y)-y(3+y-x)=9-x(x-y-3)+3(x-y-3)+y(x-y-3)=9-(x-y-3)(x-y-3)=9-(x-y-3)^2=(3-x+y+3)(3+x-y-3)=(x-y)(y-x+6).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 58,
    "problem": "58.\\ 4-2(2-b-a)+a(2-a-b)-b(a+b-2),\\\\\n",
    "solution": "58. $4-2(2-b-a)+a(2-a-b)-b(a+b-2)=4+2(a+b-2)-a(a+b-2)-b(a+b-2)=4-(a+b-2)(a+b-2)=4-(a+b-2)^2=(2-a-b+2)(2+a+b-2)=(a+b)(4-a-b).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 59,
    "problem": "59.\\ \\cfrac{x\\sqrt{x}-y\\sqrt{y}}{\\sqrt{x}-\\sqrt{y}},&\n",
    "solution": "59. $\\cfrac{x\\sqrt{x}-y\\sqrt{y}}{\\sqrt{x}-\\sqrt{y}}=[a=\\sqrt{x},\\ b=\\sqrt{y}]=\n\\cfrac{a^3-b^3}{a-b}=\\cfrac{(a-b)(a^2+ab+b^2)}{a-b}=a^2+ab+b^2=x+\\sqrt{xy}+y.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 60,
    "problem": "60.\\ \\cfrac{x\\sqrt{x}+y\\sqrt{y}}{\\sqrt{x}+\\sqrt{y}},\\\\\n",
    "solution": "60. $\\cfrac{x\\sqrt{x}+y\\sqrt{y}}{\\sqrt{x}+\\sqrt{y}}=[a=\\sqrt{x},\\ b=\\sqrt{y}]=\n\\cfrac{a^3+b^3}{a+b}=\\cfrac{(a+b)(a^2-ab+b^2)}{a+b}=a^2-ab+b^2=x-\\sqrt{xy}+y.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 61,
    "problem": "61.\\ \\cfrac{a^2-1}{3a^2-4a+1}\\cdot\\cfrac{3a-1}{a}-\\cfrac{1}{a},&\n",
    "solution": "61. $\\cfrac{a^2-1}{3a^2-4a+1}\\cdot\\cfrac{3a-1}{a}-\\cfrac{1}{a}=\n\\cfrac{(a-1)(a+1)}{(3a-1)(a-1)}\\cdot\\cfrac{3a-1}{a}-\\cfrac{1}{a}=\\cfrac{a+1}{a}-\\cfrac{1}{a}=\\cfrac{a}{a}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 62,
    "problem": "62.\\ \\cfrac{a^2-1}{4a^2-5a+1}\\cdot\\cfrac{4a-1}{a}-\\cfrac{1}{a},\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "62. $\\cfrac{a^2-1}{4a^2-5a+1}\\cdot\\cfrac{4a-1}{a}-\\cfrac{1}{a}=\n\\cfrac{(a-1)(a+1)}{(4a-1)(a-1)}\\cdot\\cfrac{4a-1}{a}-\\cfrac{1}{a}=\\cfrac{a+1}{a}-\\cfrac{1}{a}=\\cfrac{a}{a}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 63,
    "problem": "63. Упростите $\\sqrt{xy}\\left(\\cfrac{x}{y}\\sqrt{xy}-2\\sqrt{\\frac{x}{y}}+\\sqrt{\\frac{1}{xy}}\\right),$ где $x>0,\\ y>0,$\\\\\n$\\begin{array}{llll}\n",
    "solution": "63. $\\sqrt{xy}\\left(\\cfrac{x}{y}\\sqrt{xy}-2\\sqrt{\\frac{x}{y}}+\\sqrt{\\frac{1}{xy}}\\right)=[a=\\sqrt{x},\\ b=\\sqrt{y}]=\nab\\left(\\cfrac{a^2}{b^2}ab-2\\cfrac{a}{b}+\\cfrac{1}{ab}\\right)=ab\\cdot\\cfrac{a^4-2a^2+1}{ab}=(a^2-1)^2=(x-1)^2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 64,
    "problem": "64.\\ \\cfrac{36+x}{6-\\sqrt{-x}},&\n",
    "solution": "64. $\\cfrac{36+x}{6-\\sqrt{-x}}=[a=\\sqrt{-x}]=\\cfrac{36-a^2}{6-a}=\\cfrac{(6-a)(6+a)}{6-a}=a+6=\\sqrt{-x}+6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 65,
    "problem": "65.\\ \\cfrac{49x+1}{1+7\\sqrt{-x}},&\n",
    "solution": "65. $\\cfrac{49x+1}{1+7\\sqrt{-x}}=[a=\\sqrt{-x}]=\\cfrac{1-49a^2}{1+7a}=\\cfrac{(1-7a)(1+7a)}{1+7a}=1-7a=1-7\\sqrt{-x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 66,
    "problem": "66.\\ 1+4a^2b^2-(a^2+b^2)^2,&\n",
    "solution": "66. $1+4a^2b^2-(a^2+b^2)^2=1+4a^2b^2-a^4-2a^2b^2-b^4=1-(a^4-2a^2b^2+b^4)=1-(a^2-b^2)^2=(b^2+1-a^2)(a^2-b^2+1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 67,
    "problem": "67.\\ 4x^2y^2-(x^2+y^2)^2+1,\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{llll}\n",
    "solution": "67. $4x^2y^2-(x^2+y^2)^2+1=4x^2y^2-x^4-2x^2y^2-y^4+1=1-(x^4-2x^2y^2+y^4)=1-(x^2-y^2)^2=(y^2+1-x^2)(x^2-y^2+1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 68,
    "problem": "68.\\ \\left(\\sqrt{ab}+\\cfrac{a\\sqrt{a}-b\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{a-\\sqrt{ab}}{\na\\sqrt{a}-b\\sqrt{a}},&\n",
    "solution": "68. $\\left(\\sqrt{ab}+\\cfrac{a\\sqrt{a}-b\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{a-\\sqrt{ab}}{\na\\sqrt{a}-b\\sqrt{a}}=[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=\n\\left(xy+\\cfrac{x^3-y^3}{x-y}\\right)\\cdot\\cfrac{x^2-xy}{\nx^3-xy^2}=$\\\\$=\\left(xy+\\cfrac{(x-y)(x^2+xy+y^2)}{x-y}\\right)\\cdot\\cfrac{x(x-y)}{x(x-y)(x+y)}=\n(x+y)^2\\cdot\\cfrac{1}{x+y}=x+y=\\sqrt{a}+\\sqrt{b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 69,
    "problem": "69.\\ \\left(\\cfrac{x\\sqrt{x}-8}{x-3\\sqrt{x}+2}-\\cfrac{6\\sqrt{x}}{\\sqrt{x}-1}\\right):\n\\left(1-\\cfrac{1}{\\sqrt{x}-1}\\right),\\\\\n",
    "solution": "69. $\\left(\\cfrac{x\\sqrt{x}-8}{x-3\\sqrt{x}+2}-\\cfrac{6\\sqrt{x}}{\\sqrt{x}-1}\\right):\n\\left(1-\\cfrac{1}{\\sqrt{x}-1}\\right)=[a=\\sqrt{x}]=\n\\left(\\cfrac{a^3-8}{a^2-3a+2}-\\cfrac{6a}{a-1}\\right):\n\\left(1-\\cfrac{1}{a-1}\\right)=\\left(\\cfrac{(a-2)(a^2+2a+4)}{(a-2)(a-1)}-\\cfrac{6a}{a-1}\\right):\\cfrac{a-2}{a-1}=\n\\cfrac{(a-2)^2}{a-1}\\cdot\\cfrac{a-1}{a-2}=a-2=\\sqrt{x}-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 70,
    "problem": "70.\\ \\left(\\cfrac{1-x\\sqrt{x}}{1+x+\\sqrt{x}}+\\sqrt{x}\\right): \\cfrac{1+\\sqrt{x}}{1-x},&\n",
    "solution": "70. $\\left(\\cfrac{1-x\\sqrt{x}}{1+x+\\sqrt{x}}+\\sqrt{x}\\right): \\cfrac{1+\\sqrt{x}}{1-x}=[a=\\sqrt{x}]=\n\\left(\\cfrac{1-a^3}{1+a^2+a}+a\\right): \\cfrac{1+a}{1-a^2}=$\\\\$=\\left(\\cfrac{(1-a)(1+a+a^2)}{1+a^2+a}+a\\right): \\cfrac{1+a}{(1-a)(1+a)}=\n1\\cdot(1-a)=1-a=1-\\sqrt{x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 71,
    "problem": "71.\\ \\left(\\cfrac{a^3-8}{a^2-4}-\\cfrac{6a}{a+2}\\right): \\left(1-\\cfrac{4}{a+2}\\right)^2,\\\\\n",
    "solution": "71. $\\left(\\cfrac{a^3-8}{a^2-4}-\\cfrac{6a}{a+2}\\right): \\left(1-\\cfrac{4}{a+2}\\right)^2=\n\\left(\\cfrac{(a-2)(a^2+2a+4)}{(a-2)(a+2)}-\\cfrac{6a}{a+2}\\right): \\left(\\cfrac{a-2}{a+2}\\right)^2=\n\\cfrac{(a-2)^2}{a+2}\\cdot\\cfrac{(a+2)^2}{(a-2)^2}=a+2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 72,
    "problem": "72.\\ \\cfrac{b^2-1}{3b^2-4b+1}\\cdot\\cfrac{3b-1}{b}-\\cfrac{1}{b},&\n",
    "solution": "72. $\\cfrac{b^2-1}{3b^2-4b+1}\\cdot\\cfrac{3b-1}{b}-\\cfrac{1}{b}=\n\\cfrac{(b-1)(b+1)}{(3b-1)(b-1)}\\cdot\\cfrac{3b-1}{b}-\\cfrac{1}{b}=\\cfrac{b+1}{b}-\\cfrac{1}{b}=\\cfrac{b}{b}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 73,
    "problem": "73.\\ \\cfrac{\\sqrt{-ab^2}-\\sqrt{a^2b}}{ab}-\\cfrac{1}{\\sqrt{b}},\\\\\n",
    "solution": "73. $\\cfrac{\\sqrt{-ab^2}-\\sqrt{a^2b}}{ab}-\\cfrac{1}{\\sqrt{b}}=[x=\\sqrt{-a},\\ y=\\sqrt{b}]=\n\\cfrac{xy^2-x^2y}{-x^2y^2}-\\cfrac{1}{y}=\\cfrac{xy(y-x)}{-x^2y^2}-\\cfrac{1}{y}=\\cfrac{x-y}{xy}-\\cfrac{1}{y}=-\\cfrac{1}{x}=-\\cfrac{1}{\\sqrt{-a}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 74,
    "problem": "74.\\ \\cfrac{\\sqrt{x}+1}{x\\sqrt{x}+x+\\sqrt{x}}:\\cfrac{1}{x^2-\\sqrt{x}},\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "74. $\\cfrac{\\sqrt{x}+1}{x\\sqrt{x}+x+\\sqrt{x}}:\\cfrac{1}{x^2-\\sqrt{x}}=[a=\\sqrt{x}]=\n\\cfrac{a+1}{a^3+a^2+a}:\\cfrac{1}{a^4-a}=\\cfrac{a+1}{a(a^2+a+1)}\\cdot a(a-1)(a^2+a+1)=a^2-1=x-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 75,
    "problem": "75. $\\cfrac{1}{x^2}\\cdot\\left(\\cfrac{1}{(x-y)^2}+\\cfrac{1}{y^2}\\right)+\\cfrac{2}{x^3}\\cdot\\left(\n\\cfrac{1}{x-y}+\\cfrac{1}{y}\\right)-\\cfrac{1}{(x-y)^2y^2}.$\\\\\n",
    "solution": "75. $\\cfrac{1}{x^2}\\cdot\\left(\\cfrac{1}{(x-y)^2}+\\cfrac{1}{y^2}\\right)+\\cfrac{2}{x^3}\\cdot\\left(\n\\cfrac{1}{x-y}+\\cfrac{1}{y}\\right)-\\cfrac{1}{(x-y)^2y^2}=\n\\cfrac{1}{x^2}\\cdot\\cfrac{y^2+x^2-2xy+y^2}{(x-y)^2y^2}+\\cfrac{2}{x^3}\\cdot\\cfrac{y+x-y}{(x-y)y}-\\cfrac{1}{(x-y)^2y^2}=\n\\cfrac{x^2+2y^2-2xy}{x^2(x-y)^2y^2}+\\cfrac{2}{x^2(x-y)y}-\\cfrac{1}{(x-y)^2y^2}=\\cfrac{2y(y-x)}{x^2(x-y)^2y^2}+\\cfrac{2}{x^2(x-y)y}=\n\\cfrac{2}{x^2(x-y)y}-\\cfrac{2}{x^2(x-y)y}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 76,
    "problem": "76. $\\left(\\sqrt{\\sqrt{7}-\\sqrt{5-a}}\\right)\\cdot\\sqrt{2+a}\\cdot\\left(\\sqrt{\\sqrt{7}+\\sqrt{5-a}}\\right)-a,$\\\\\n",
    "solution": "76. $\\left(\\sqrt{\\sqrt{7}-\\sqrt{5-a}}\\right)\\cdot\\sqrt{2+a}\\cdot\\left(\\sqrt{\\sqrt{7}+\\sqrt{5-a}}\\right)-a=\n\\sqrt{2+a}\\cdot\\sqrt{7-(5-a)}-a=\\sqrt{2+a}\\cdot\\sqrt{a+2}-a=a+2-a=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 77,
    "problem": "77. $\\left(\\sqrt{\\sqrt{5}-\\sqrt{3-a}}\\right)\\cdot\\sqrt{2+a}\\cdot\\left(\\sqrt{\\sqrt{5}+\\sqrt{3-a}}\\right)-a,$\\\\\n",
    "solution": "77. $\\left(\\sqrt{\\sqrt{5}-\\sqrt{3-a}}\\right)\\cdot\\sqrt{2+a}\\cdot\\left(\\sqrt{\\sqrt{5}+\\sqrt{3-a}}\\right)-a=\n\\sqrt{2+a}\\cdot\\sqrt{5-(3-a)}-a=\\sqrt{2+a}\\cdot\\sqrt{2+a}-a=a+2-a=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 78,
    "problem": "78. Упростите выражение $\\sqrt{a^2-4a+4}+\\sqrt{a^2-12a+36}$ и найдите его значение\\\\\nа) при $a=-\\cfrac{2}{7};$ б) при $a=\\sqrt{3+\\sqrt{2}}.$\\\\\n",
    "solution": "78. $\\sqrt{a^2-4a+4}+\\sqrt{a^2-12a+36}=\\sqrt{(a-2)^2}+\\sqrt{(a-6)^2}=|a-2|+|a-6|.$\\\\\nа) $\\left|-\\cfrac{2}{7}-2\\right|+\\left|-\\cfrac{2}{7}-6\\right|=2+\\cfrac{2}{7}+6+\\cfrac{2}{7}=\\cfrac{60}{7}.$\\\\\nб) $|\\sqrt{3+\\sqrt{2}}-2|+|\\sqrt{3+\\sqrt{2}}-6|=\\sqrt{3+\\sqrt{2}}-2+6-\\sqrt{3+\\sqrt{2}}=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 79,
    "problem": "79. Упростите выражение $\\sqrt{a^2-2a+1}+\\sqrt{a^2-8a+16}$ и найдите его значение\\\\\nа) при $a=\\cfrac{2}{7};$ б) при $a=\\sqrt{3-\\sqrt{2}}.$\\\\\n",
    "solution": "79. $\\sqrt{a^2-2a+1}+\\sqrt{a^2-8a+16}=\\sqrt{(a-1)^2}+\\sqrt{(a-4)^2}=|a-1|+|a-4|.$\\\\\nа) $\\left|\\cfrac{2}{7}-1\\right|+\\left|\\cfrac{2}{7}-4\\right|=1-\\cfrac{2}{7}+4-\\cfrac{2}{7}=\\cfrac{31}{7}.$\\\\\nб) $|\\sqrt{3-\\sqrt{2}}-1|+|\\sqrt{3-\\sqrt{2}}-4|=\\sqrt{3-\\sqrt{2}}-1+4-\\sqrt{3-\\sqrt{2}}=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 80,
    "problem": "80. $x^4+64,$ \\qquad \\qquad 81. $\\left(\\cfrac{a\\sqrt{a}+b\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}-\\sqrt{ab}\\right):(a-b)+\\cfrac{2\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}},$\\\\\n",
    "solution": "80. $x^4+64=x^4+16x^2+64-16x^2=(x^2+8)^2-(4x)^2=(x^2-4x+8)(x^2+4x+8).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 81,
    "problem": "82. $36a^2-b^2+24bc-144c^2,$ \\qquad \\qquad 83. $49m^2-121n^2+22nk-k^2,$\\\\\n",
    "solution": "81. $\\left(\\cfrac{a\\sqrt{a}+b\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}-\\sqrt{ab}\\right):(a-b)+\\cfrac{2\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}=[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=\n\\left(\\cfrac{x^3+y^3}{x+y}-xy\\right):(x^2-y^2)+\\cfrac{2y}{x+y}=\\left(\\cfrac{(x+y)(x^2-xy+y^2)}{x+y}-xy\\right):((x-y)(x+y))+\\cfrac{2y}{x+y}=\n(x-y)^2:((x-y)(x+y))+\\cfrac{2y}{x+y}=\\cfrac{x-y}{x+y}+\\cfrac{2y}{x+y}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 82,
    "problem": "84. $\\cfrac{6y-x}{x-2y}:\\left(\\cfrac{1}{x-2y}+\\cfrac{1}{x-3y}-\\cfrac{x+y}{x^2-5xy+6y^2}\\right),$\n",
    "solution": "82. $36a^2-b^2+24bc-144c^2=36a^2-(b^2-24bc+144c^2)=36a^2-(b-12c)^2=(6a+b-12c)(6a-b+12c).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 83,
    "problem": "85. $\\cfrac{3y-2x}{2x+y}:\\left(\\cfrac{1}{2x+y}-\\cfrac{1}{3x-y}+\\cfrac{x-y}{6x^2+xy-y^2}\\right),$\\\\\n",
    "solution": "83. $49m^2-121n^2+22nk-k^2=49m^2-(121n^2-22nk+k^2)=49m^2-(11n-k)^2=(7m-k+11n)(7m+k-11n).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 84,
    "problem": "86. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}-\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}{2b},$\\qquad\\qquad\n",
    "solution": "84. $\\cfrac{6y-x}{x-2y}:\\left(\\cfrac{1}{x-2y}+\\cfrac{1}{x-3y}-\\cfrac{x+y}{x^2-5xy+6y^2}\\right)=\n\\cfrac{6y-x}{x-2y}:\\left(\\cfrac{1}{x-2y}+\\cfrac{1}{x-3y}-\\cfrac{x+y}{(x-2y)(x-3y)}\\right)=\n\\cfrac{6y-x}{x-2y}:\\cfrac{x-3y+x-2y-x-y}{(x-2y)(x-3y)}=\\cfrac{6y-x}{x-2y}\\cdot\\cfrac{(x-2y)(x-3y)}{x-6y}=3y-x.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 85,
    "problem": "87. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}+\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}{2a},$\\\\\n",
    "solution": "85. $\\cfrac{3y-2x}{2x+y}:\\left(\\cfrac{1}{2x+y}-\\cfrac{1}{3x-y}+\\cfrac{x-y}{6x^2+xy-y^2}\\right)=\n\\cfrac{3y-2x}{2x+y}:\\left(\\cfrac{1}{2x+y}-\\cfrac{1}{3x-y}+\\cfrac{x-y}{(2x+y)(3x-y)}\\right)=\n\\cfrac{3y-2x}{2x+y}:\\cfrac{3x-y-2x-y+x-y}{(2x+y)(3x-y)}=\\cfrac{3y-2x}{2x+y}\\cdot\\cfrac{(2x+y)(3x-y)}{2x-3y}=y-3x.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 86,
    "problem": "88. $x^2+2xy+y^2-z^2,$\\\\\n",
    "solution": "86. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}-\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}{2b}=[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=\n\\left(\\cfrac{y}{x-y}-\\cfrac{y}{x+y}\\right)\\cdot\\cfrac{x+y}{2y^2}=$\\\\$\n\\cfrac{xy+y^2-xy+y^2}{(x-y)(x+y)}\\cdot\\cfrac{x+y}{2y^2}=\\cfrac{1}{x-y}=\\cfrac{1}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 87,
    "problem": "89. Представить в виде степени $\\cfrac{2^{n+2}+2^{n+2}}{3^{n+3}},$\\\\\n",
    "solution": "87. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}+\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}{2a}=[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=\n\\left(\\cfrac{x}{x-y}+\\cfrac{x}{x+y}\\right)\\cdot\\cfrac{x-y}{2x^2}=$\\\\$\n\\cfrac{x^2+xy+x^2-xy}{(x-y)(x+y)}\\cdot\\cfrac{x-y}{2x^2}=\\cfrac{1}{x+y}=\\cfrac{1}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 88,
    "problem": "90. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}+\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}+\\cfrac{2\\sqrt{ab}}{a-b}\\right)\\left(\\sqrt{a}-\\cfrac{\\sqrt{ab}+b}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right),$\n\\qquad 91. $a^3+a^2+2a-4,$\\\\\n",
    "solution": "88. $x^2+2xy+y^2-z^2=(x+y)^2-z^2=(x+y-z)(x+y+z).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 89,
    "problem": "92. $\\left(\\cfrac{d-2}{d+2}-\\cfrac{d^3+8}{d^2-4d+4}\\cdot\\cfrac{2-d}{d^2-2d+4}\\right):\\left(d+2+\\cfrac{8}{d-2}\\right),$\\\\\n",
    "solution": "89. $\\cfrac{2^{n+2}+2^{n+2}}{3^{n+3}}=\\cfrac{2\\cdot2^{n+2}}{3^{n+3}}=\\cfrac{2^{n+3}}{3^{n+3}}=\\left(\\cfrac{2}{3}\\right)^{n+3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 90,
    "problem": "93. $\\left(\\cfrac{c+2}{c-2}-\\cfrac{8-c^3}{c^2+4c+4}\\cdot\\cfrac{c+2}{c^2+2c+4}\\right):\\left(c-2+\\cfrac{8}{c+2}\\right),$\\\\\n",
    "solution": "90. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}+\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}+\\cfrac{2\\sqrt{ab}}{a-b}\\right)\\left(\\sqrt{a}-\\cfrac{\\sqrt{ab}+b}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)=\n[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=$\\\\$\n\\left(\\cfrac{x}{x+y}+\\cfrac{y}{x-y}+\\cfrac{2xy}{x^2-y^2}\\right)\\left(x-\\cfrac{xy+y^2}{x+y}\\right)=\n\\cfrac{x^2-xy+xy+y^2+2xy}{(x-y)(x+y)}\\cdot\\left(x-\\cfrac{y(x+y)}{x+y}\\right)=$\\\\$\n\\cfrac{(x+y)^2}{(x-y)(x+y)}\\cdot\\left(x-y\\right)=x+y=\\sqrt{a}+\\sqrt{b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 91,
    "problem": "94. а) Упростите $T=\\left(\\cfrac{4}{2\\sqrt{a}-3\\sqrt{b}}-\\cfrac{14\\sqrt{b}}{2a+\\sqrt{ab}-6b}+\\cfrac{7}{\\sqrt{a}+2\\sqrt{b}}\\right):\\left(\\cfrac{1}{\\sqrt{a}+2\\sqrt{b}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{a}}\\right).$\\\\\nб) Найдите значение $T$ при $a=92,\\ b=207.$\\\\\nв) Найдите значение $T$ при $a=153,\\ b=68.$\\\\\n",
    "solution": "91. $a^3+a^2+2a-4=a^3-1+a^2-1+2a-2=(a-1)(a^2+a+1)+(a-1)(a+1)+2(a-1)=(a-1)(a^2+a+1+a+1+2)=(a-1)(a^2+2a+4).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 92,
    "problem": "95. а) Упростите $M=\\left(\\cfrac{1}{\\sqrt{c}+3\\sqrt{d}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{c}}\\right):\\left(\\cfrac{6}{3\\sqrt{c}-2\\sqrt{d}}-\\cfrac{22\\sqrt{d}}{3c+7\\sqrt{cd}-6d}+\\cfrac{3}{\\sqrt{c}+3\\sqrt{d}}\\right).$\\\\\nб) Найдите значение $M$ при $c=99,\\ d=275.$\\\\\nв) Найдите значение $M$ при $c=76,\\ d=171.$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "92. $\\left(\\cfrac{d-2}{d+2}-\\cfrac{d^3+8}{d^2-4d+4}\\cdot\\cfrac{2-d}{d^2-2d+4}\\right):\\left(d+2+\\cfrac{8}{d-2}\\right)=$\\\\$\n\\left(\\cfrac{d-2}{d+2}-\\cfrac{(d+2)(d^2-2d+4)}{(d-2)^2}\\cdot\\cfrac{2-d}{d^2-2d+4}\\right):\\cfrac{d^2-4+8}{d-2}=\n\\left(\\cfrac{d-2}{d+2}+\\cfrac{d+2}{d-2}\\right):\\cfrac{d^2+4}{d-2}=$\\\\$\n\\cfrac{d^2-4d+4+d^2+4d+4}{(d-2)(d+2)}\\cdot\\cfrac{d-2}{d^2+4}=\n\\cfrac{2(d^2+4)}{d+2}\\cdot\\cfrac{1}{d^2+4}=\\cfrac{2}{d+2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 93,
    "problem": "96.\\ \\cfrac{x^2+x\\sqrt{2}}{x^2+2}\\left(\\cfrac{x}{x-\\sqrt{2}}-\\cfrac{\\sqrt{2}}{x+\\sqrt{2}}\\right),&\n",
    "solution": "93. $\\left(\\cfrac{c+2}{c-2}-\\cfrac{8-c^3}{c^2+4c+4}\\cdot\\cfrac{c+2}{c^2+2c+4}\\right):\\left(c-2+\\cfrac{8}{c+2}\\right)=$\\\\$\n\\left(\\cfrac{c+2}{c-2}-\\cfrac{(2-c)(4+2c+c^2)}{(c+2)^2}\\cdot\\cfrac{c+2}{c^2+2c+4}\\right):\\cfrac{c^2-4+8}{c+2}=\n\\left(\\cfrac{c+2}{c-2}+\\cfrac{c-2}{c+2}\\right)\\cdot\\cfrac{c+2}{c^2+4}=$\\\\$\n\\cfrac{c^2+4c+4+c^2-4c+4}{(c-2)(c+2)}\\cdot\\cfrac{c+2}{c^2+4}=\n\\cfrac{2(c^2+4)}{c-2}\\cdot\\cfrac{1}{c^2+4}=\\cfrac{2}{c-2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 94,
    "problem": "97.\\ \\left(\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}-\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{a-b}{a^2+ab},\\\\\n",
    "solution": "94. а) $T=\\left(\\cfrac{4}{2\\sqrt{a}-3\\sqrt{b}}-\\cfrac{14\\sqrt{b}}{2a+\\sqrt{ab}-6b}+\\cfrac{7}{\\sqrt{a}+2\\sqrt{b}}\\right):\\left(\\cfrac{1}{\\sqrt{a}+2\\sqrt{b}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{a}}\\right)=\n[x=\\sqrt{a},\\ y=\\sqrt{b}]=\n\\left(\\cfrac{4}{2x-3y}-\\cfrac{14y}{2x^2+xy-6y^2}+\\cfrac{7}{x+2y}\\right):\\left(\\cfrac{1}{x+2y}-\\cfrac{1}{x}\\right)=$\\\\$\n\\left(\\cfrac{4x+8y}{(2x-3y)(x+2y)}-\\cfrac{14y}{(2x-3y)(x+2y)}+\\cfrac{14x-21y}{(2x-3y)(x+2y)}\\right):\\cfrac{x-x-2y}{x(x+2y)}=$\\\\$\n\\cfrac{18x-27y}{(2x-3y)(x+2y)}\\cdot\\cfrac{x(x+2y)}{-2y}=-\\cfrac{9x}{2y}=-\\cfrac{9\\sqrt{a}}{2\\sqrt{b}}.$\\\\\nб) $x=\\sqrt{92}=2\\sqrt{23},\\ y=\\sqrt{207}=3\\sqrt{23},$ тогда $T=-\\cfrac{18\\sqrt{2}}{6\\sqrt{23}}=-3.$\\\\\nв) $x=\\sqrt{153}=3\\sqrt{17},\\ y=\\sqrt{68}=2\\sqrt{17},$ тогда $2x-3y=6\\sqrt{17}-6\\sqrt{17}=0,$ поэтому значение $T$ неопределено (присутствует деление на 0).\\\\\n"
  },
  {
    "i": 95,
    "problem": "98.\\ \\left(\\cfrac{\\sqrt{a}-5}{\\sqrt{a}+5}+\\cfrac{20\\sqrt{a}}{a-25}\\right):\\cfrac{\\sqrt{a}+5}{a-5\\sqrt{a}},&\n",
    "solution": "95. а) $M=\\left(\\cfrac{1}{\\sqrt{c}+3\\sqrt{d}}-\\cfrac{1}{\\sqrt{c}}\\right):\\left(\\cfrac{6}{3\\sqrt{c}-2\\sqrt{d}}-\\cfrac{22\\sqrt{d}}{3c+7\\sqrt{cd}-6d}+\\cfrac{3}{\\sqrt{c}+3\\sqrt{d}}\\right)=\n[x=\\sqrt{c},\\ y=\\sqrt{d}]=\n\\left(\\cfrac{1}{x+3y}-\\cfrac{1}{x}\\right):\\left(\\cfrac{6}{3x-2y}-\\cfrac{22y}{3x^2+7xy-6y^2}+\\cfrac{3}{x+3y}\\right)=$\\\\$\n\\cfrac{x-x-3y}{x(x+3y)}:\\left(\\cfrac{6x+18y}{(3x-2y)(x+3y)}-\\cfrac{22y}{(3x-2y)(x+3y)}+\\cfrac{9x-6y}{(3x-2y)(x+3y)}\\right)=$\\\\$\n\\cfrac{-3y}{x(x+3y)}:\\cfrac{15x-10y}{(3x-2y)(x+3y)}=\\cfrac{-3y}{x(x+3y)}\\cdot\\cfrac{(3x-2y)(x+3y)}{5(3x-2y)}=-\\cfrac{3y}{5x}=-\\cfrac{3\\sqrt{d}}{5\\sqrt{c}}.$\\\\\nб) $x=\\sqrt{99}=3\\sqrt{11},\\ y=\\sqrt{275}=5\\sqrt{11},$ тогда $M=-\\cfrac{15\\sqrt{11}}{15\\sqrt{11}}=-1.$\\\\\nв) $x=\\sqrt{76}=2\\sqrt{19},\\ y=\\sqrt{171}=3\\sqrt{19},$ тогда $3x-2y=6\\sqrt{19}-6\\sqrt{19}=0,$ поэтому значение $M$ неопределено (присутствует деление на 0).\\\\\n"
  },
  {
    "i": 96,
    "problem": "99.\\ \\left(\\sqrt{ab}+\\cfrac{a\\sqrt{a}-b\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{a-\\sqrt{ab}}{a\\sqrt{a}-b\\sqrt{a}},\\\\\n",
    "solution": "96. $\\cfrac{x^2+x\\sqrt{2}}{x^2+2}\\left(\\cfrac{x}{x-\\sqrt{2}}-\\cfrac{\\sqrt{2}}{x+\\sqrt{2}}\\right)=\n\\cfrac{x(x+\\sqrt{2})}{x^2+2}\\cdot\\cfrac{x^2+x\\sqrt{2}-x\\sqrt{2}+2}{(x-\\sqrt{2})(x+\\sqrt{2})}=$\\\\$\n\\cfrac{x(x+\\sqrt{2})}{x^2+2}\\cdot\\cfrac{x^2+2}{(x-\\sqrt{2})(x+\\sqrt{2})}=\\cfrac{x}{x-\\sqrt{2}}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 97,
    "problem": "100.\\ \\left(1+\\cfrac{\\sqrt{xy}}{x+y+\\sqrt{xy}}\\right)\\cdot\\cfrac{x\\sqrt{x}-y\\sqrt{y}}{y-x},&\n",
    "solution": "97. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{a}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}-\\cfrac{\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}+\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{a-b}{a^2+ab}=\n\\cfrac{a+\\sqrt{ab}-\\sqrt{ab}+b}{a-b}\\cdot\\cfrac{a-b}{a(a+b)}=\n\\cfrac{a+b}{a-b}\\cdot\\cfrac{a-b}{a(a+b)}=\\cfrac{1}{a}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 98,
    "problem": "101.\\ \\left(1-\\cfrac{\\sqrt{xy}}{x+y-\\sqrt{xy}}\\right)\\cdot\\cfrac{x\\sqrt{x}+y\\sqrt{y}}{y-x},\\\\\n",
    "solution": "98. $\\left(\\cfrac{\\sqrt{a}-5}{\\sqrt{a}+5}+\\cfrac{20\\sqrt{a}}{a-25}\\right):\\cfrac{\\sqrt{a}+5}{a-5\\sqrt{a}}=[x=\\sqrt{a}]=\n\\left(\\cfrac{x-5}{x+5}+\\cfrac{20x}{x^2-25}\\right):\\cfrac{x+5}{x^2-5x}=$\\\\$\n\\left(\\cfrac{x-5}{x+5}+\\cfrac{20x}{(x-5)(x+5)}\\right)\\cdot\\cfrac{x(x-5)}{x+5}=\\cfrac{x^2-10x+25+20x}{(x-5)(x+5)}\\cdot\\cfrac{x(x-5)}{x+5}=\n\\cfrac{(x+5)^2}{(x-5)(x+5)}\\cdot\\cfrac{x(x-5)}{x+5}=x=\\sqrt{a}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 99,
    "problem": "102.\\ x^4+2x^3y-3x^2-2x-6xy-4y,&\n",
    "solution": "99. $\\left(\\sqrt{ab}+\\cfrac{a\\sqrt{a}-b\\sqrt{b}}{\\sqrt{a}-\\sqrt{b}}\\right)\\cdot\\cfrac{a-\\sqrt{ab}}{a\\sqrt{a}-b\\sqrt{a}}=\n[x=\\sqrt{a}, y=\\sqrt{b}]=\\left(xy+\\cfrac{x^3-y^3}{x-y}\\right)\\cdot\\cfrac{x^2-xy}{x^3-y^2x}=$\\\\$\n\\left(xy+\\cfrac{(x-y)(x^2+xy+y^2)}{x-y}\\right)\\cdot\\cfrac{x(x-y)}{x(x-y)(x+y)}=\n(x+y)^2\\cdot\\cfrac{1}{x+y}=x+y=\\sqrt{a}+\\sqrt{b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 100,
    "problem": "103.\\ x^4-2x^3y-3x^2+6xy+2x-4y,\\\\\n",
    "solution": "100. $\\left(1+\\cfrac{\\sqrt{xy}}{x+y+\\sqrt{xy}}\\right)\\cdot\\cfrac{x\\sqrt{x}-y\\sqrt{y}}{y-x}=\n[a=\\sqrt{x},\\ b=\\sqrt{y}]=\\left(1+\\cfrac{ab}{a^2+b^2+ab}\\right)\\cdot \\cfrac{a^3-b^3}{b^2-a^2}=\n\\cfrac{(a+b)^2}{a^2+b^2+ab}\\cdot \\cfrac{(a-b)(a^2+ab+b^2)}{(b-a)(b+a)}=-a-b=-\\sqrt{x}-\\sqrt{y}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 101,
    "problem": "104.\\ \\left(\\cfrac{1}{a+\\sqrt{2}}-\\cfrac{a^2+4}{a^3+2\\sqrt{2}}\\right) \\left (\\cfrac{a-\\sqrt{2}}{2}+\\cfrac{1}{a}\\right),&\n",
    "solution": "101. $\\left(1-\\cfrac{\\sqrt{xy}}{x+y-\\sqrt{xy}}\\right)\\cdot\\cfrac{x\\sqrt{x}+y\\sqrt{y}}{y-x}=\n[a=\\sqrt{x},\\ b=\\sqrt{y}]=\\left(1-\\cfrac{ab}{a^2+b^2-ab}\\right)\\cdot \\cfrac{a^3+b^3}{b^2-a^2}=\n\\cfrac{(a-b)^2}{a^2+b^2-ab}\\cdot \\cfrac{(a+b)(a^2-ab+b^2)}{(b-a)(b+a)}=b-a=\\sqrt{y}-\\sqrt{x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 102,
    "problem": "105.\\ \\left(\\cfrac{1}{a-\\sqrt{3}}-\\cfrac{a^2+6}{a^3-3\\sqrt{3}}\\right) \\left (\\cfrac{a+\\sqrt{3}}{3}+\\cfrac{1}{a}\\right).\n\\end{array}$\n\\newpage\n",
    "solution": "102. $x^4+2x^3y-3x^2-2x-6xy-4y=x^3(x+2y)-3x(x+2y)-2(x+2y)=(x+2y)(x^3-3x-2)=\n(x+2y)(x(x^2-1)-2(x+1))=(x+2y)(x(x-1)(x+1)-2(x+1))=\n(x+2y)(x+1)(x^2-x-2)=(x+2y)(x+1)^2(x-2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 103,
    "problem": null,
    "solution": "103. $x^4-2x^3y-3x^2+6xy+2x-4y=x^3(x-2y)-3x(x-2y)+2(x-2y)=(x-2y)(x^3-3x+2)=\n(x-2y)(x(x^2-1)-2(x-1))=(x-2y)(x(x-1)(x+1)-2(x-1))=\n(x-2y)(x-1)(x^2+x-2)=(x-2y)(x-1)^2(x+2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 104,
    "problem": null,
    "solution": "104. $\\left(\\cfrac{1}{a+\\sqrt{2}}-\\cfrac{a^2+4}{a^3+2\\sqrt{2}}\\right) \\left (\\cfrac{a-\\sqrt{2}}{2}+\\cfrac{1}{a}\\right)=[b=\\sqrt{2}]=\n\\left(\\cfrac{1}{a+b}-\\cfrac{a^2+2b^2}{a^3+b^3}\\right) \\left (\\cfrac{a-b}{b^2}+\\cfrac{1}{a}\\right)=$\\\\$\\left(\\cfrac{1}{a+b}-\\cfrac{a^2+2b^2}{(a+b)(a^2-ab+b^2)}\\right) \\cfrac{a^2-ab+b^2}{ab^2}=\\cfrac{a^2-ab+b^2-a^2-2b^2}{(a+b)(a^2-ab+b^2)}\\cdot\n\\cfrac{a^2-ab+b^2}{ab^2}=\\cfrac{-b(a+b)}{(a+b)ab^2}=-\\cfrac{1}{ab}=-\\cfrac{1}{\\sqrt{2}a}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 105,
    "problem": null,
    "solution": "105. $\\left(\\cfrac{1}{a-\\sqrt{3}}-\\cfrac{a^2+6}{a^3-3\\sqrt{3}}\\right) \\left (\\cfrac{a+\\sqrt{3}}{3}+\\cfrac{1}{a}\\right)=[b=\\sqrt{3}]=\n\\left(\\cfrac{1}{a-b}-\\cfrac{a^2+2b^2}{a^3-b^3}\\right) \\left (\\cfrac{a+b}{b^2}+\\cfrac{1}{a}\\right)=$\\\\$\\left(\\cfrac{1}{a-b}-\\cfrac{a^2+2b^2}{(a-b)(a^2+ab+b^2)}\\right) \\cfrac{a^2+ab+b^2}{ab^2}=\\cfrac{a^2+ab+b^2-a^2-2b^2}{(a-b)(a^2+ab+b^2)}\\cdot\n\\cfrac{a^2+ab+b^2}{ab^2}=\\cfrac{b(a-b)}{(a-b)ab^2}=\\cfrac{1}{ab}=\\cfrac{1}{\\sqrt{3}a}.$\n\\newpage\n"
  }
]